<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <title>Teste</title>
    <script src="https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/3.5.1/jquery.min.js"></script>
    <script src="../static/pagination.js"></script>
    <link rel="stylesheet" href="../static/pagination.css" type='text/css'>
</head>
<body>
<div id="demo">
    a
</div>
<div id="pagination-container">
    b
</div>
<script>
    $('#pagination-container').pagination({
        dataSource: [{"imagem": "10165 - 01, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "10165", "qid": "Q56730380"}, {"imagem": "Teodoro Braga - Maracat\u00fa - Cabe\u00e7a de \u00cdndio, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Maracat\u00fa - Cabe\u00e7a de \u00cdndio", "qid": "Q59925547"}, {"imagem": "Pedro Galbiati - Rua Direita e Igreja de Santo Antonio, 1860, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua Direita e Igreja de Santo Antonio, 1860", "qid": "Q59925275"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Bispo Castello Branco distribuindo mudas de caf\u00e9 em sua Propriedade, 1870, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bispo Castello Branco distribuindo mudas de caf\u00e9 em sua Propriedade, 1870", "qid": "Q42575527"}, {"imagem": "Henrique Bernardelli - Ciclo da Ca\u00e7a ao \u00cdndio, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Ciclo da ca\u00e7a ao \u00edndio", "qid": "Q42713676"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Retrato de Antonio Lu\u00eds Gonzaga da Silva Leme, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Antonio Lu\u00eds Gonzaga da Silva Leme", "qid": "Q42714049"}, {"imagem": "Tarsila do Amaral - Retrato de Francisco Aranha Barreto, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Francisco Aranha Barreto", "qid": "Q42714162"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Joaquim P. de Albuquerque (2\u00ba Bar\u00e3o de Piraj\u00e1), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Joaquim P. de Albuquerque (2\u00ba Bar\u00e3o de Piraj\u00e1)", "qid": "Q42713752"}, {"imagem": "Servi, Carlo de - Retrato do Dr. Bernardino de Campos.jpg", "label": "Retrato do Dr. Bernardino de Campos", "qid": "Q52301989"}, {"imagem": "Animais em Terreno Inundado Pelo Rio Madeira - 913, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Animais em Terreno Inundado Pelo Rio Madeira - 913", "qid": "Q59099634"}, {"imagem": "Negras Barbadianas e Norte-Americano da Lavanderia a Vapor, em Porto Velho - 626, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Negras Barbadianas e Norte-Americano da Lavanderia a Vapor, em Porto Velho - 626", "qid": "Q59099659"}, {"imagem": "Prisioneiro, na Cadeia de Santo Antonio do Rio Madeira - 436, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Prisioneiro, na Cadeia de Santo Antonio do Rio Madeira - 436", "qid": "Q59099534"}, {"imagem": "Trabalhadores no P\u00e1tio da Oficina Ferrovi\u00e1ria em Porto Velho - 261, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores no P\u00e1tio da Oficina Ferrovi\u00e1ria em Porto Velho - 261", "qid": "Q59099575"}, {"imagem": "Trabalhadores Orientais - 1197, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Orientais - 1197", "qid": "Q59099531"}, {"imagem": "Trecho da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 299, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trecho da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 299", "qid": "Q59099684"}, {"imagem": "Vista Interna do Dispens\u00e1rio do Hospital Candel\u00e1ria - 752, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Vista Interna do Dispens\u00e1rio do Hospital Candel\u00e1ria - 752", "qid": "Q59099693"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Retrato de Dom Pedro II, 1889.jpg", "label": "Retrato de Pedro II", "qid": "Q43405277"}, {"imagem": "F. Mallio - Retrato de D. Pedro II, 1879, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de D. Pedro II, 1879", "qid": "Q59925130"}, {"imagem": "Karl Ernst Papf - Retrato do Dr. Eduardo Prado, 1901, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Dr. Eduardo Prado, 1901", "qid": "Q59925512"}, {"imagem": "Val\u00e9rio Vieira - D. Pedro II em Uruguaiana, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "D. Pedro II em Uruguaiana", "qid": "Q62033538"}, {"imagem": "Claudino (1) - 1-20731-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Claudino", "qid": "Q90058556"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Pa\u00e7o Municipal, 1628, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pa\u00e7o Municipal, 1628", "qid": "Q41723086"}, {"imagem": "Francisco Franco da Rocha (1) - 1-20621-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Francisco Franco da Rocha", "qid": "Q90340673"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Fazenda Ibicaba, Limeira, 1876, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda Ibicaba, Limeira, 1876", "qid": "Q42577190"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Fazenda Soledade - Campinas, 1850, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda Soledade - Campinas, 1850", "qid": "Q42577225"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Igreja da Boa Morte - S\u00e3o Paulo, 1860, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Igreja da Boa Morte em 1860", "qid": "Q42577235"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Tropeiro Paulista e Pedinch\u00e3o de Esmolas, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Tropeiro Paulista e Pedinch\u00e3o de Esmolas", "qid": "Q42577321"}, {"imagem": "Benedito Calixto de Jesus - Fazenda de Caf\u00e9 do Vale do Para\u00edba, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda de Caf\u00e9 do Vale do Para\u00edba", "qid": "Q42713851"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Jos\u00e9 Lino Coutinho, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Jos\u00e9 Lino Coutinho", "qid": "Q42713767"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Jos\u00e9 Maria da Silva Lisboa (Visconde de Cair\u00fa), Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Retrato de Jos\u00e9 Maria da Silva Lisboa (Visconde de Cair\u00fa)", "qid": "Q42713774"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Partida da Mon\u00e7\u00e3o.jpg", "label": "Partida da mon\u00e7\u00e3o", "qid": "Q19860119"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Casas Velhas de Santos, 1826, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casas Velhas de Santos, 1826", "qid": "Q41722891"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Soldado da Legi\u00e3o Paulista na Cisplatina e Ga\u00facho, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Soldado da Legi\u00e3o Paulista na Cisplatina e Ga\u00facho", "qid": "Q41723350"}, {"imagem": "Dutra, Miguelzinho - B.P. de Vasconcelos - \u00c1lbum M. A. B. A. D. - Prancha N.8, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "B.P. de Vasconcelos - \u00c1lbum M. A. B. A. D. - Prancha N.8", "qid": "Q52301898"}, {"imagem": "Costa, Jo\u00e3o Baptista da - Ciclo dos Criadores de Gado.jpg", "label": "Ciclo dos Criadores de Gado", "qid": "Q52302723"}, {"imagem": "Calgan, Hugo - Ex\u00e9quias do General Os\u00f3rio - S\u00e9, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Ex\u00e9quias do General Os\u00f3rio - S\u00e9", "qid": "Q52302567"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro M\u00e3os Cruzados Sobre Bengala.jpg", "label": "Negro M\u00e3os Cruzados Sobre Bengala", "qid": "Q52302975"}, {"imagem": "Vienot, \u00c9douard - Retrato do Conselheiro Bernardo A. Gavi\u00e3o Peixoto, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Conselheiro Bernardo A. Gavi\u00e3o Peixoto", "qid": "Q52302076"}, {"imagem": "Biard, Fran\u00e7ois Auguste - Retrato do Dr. Fausto Pompeu do Amaral.jpg", "label": "Retrato do Dr. Fausto Pompeu do Amaral", "qid": "Q52302872"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sala de Jantar 04 (cropped).jpg", "label": "Sala de Jantar 04", "qid": "Q52303533"}, {"imagem": "F\u00e9lix Atiliano Bernardelli - Arredores de Guadalajara (M\u00e9xico), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Arredores de Guadalajara (M\u00e9xico)", "qid": "Q42713655"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Combate de Botocudos em Mogi das Cruzes, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Combate de Botocudos em Mogi das Cruzes", "qid": "Q42714002"}, {"imagem": "Alfredo Norfini - Fazenda Soledade - Campinas, 1830, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda Soledade - Campinas, 1830", "qid": "Q42713591"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Retrato de Joaquim Gon\u00e7alves Ledo, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Joaquim Gon\u00e7alves Ledo", "qid": "Q42714075"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Banca de jornais S. Paulo - 7 (cropped).jpg", "label": "Banca de jornais S. Paulo - 7", "qid": "Q53069749"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Eldorado S. Paulo Fotolabor 57.jpg", "label": "Eldorado S. Paulo Fotolabor 57", "qid": "Q53067992"}, {"imagem": "Antonio Ferrigno - O Terreiro, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "O Terreiro", "qid": "Q43581514"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Igreja e P\u00e1teo da Miseric\u00f3rdia, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Igreja e P\u00e1teo da Miseric\u00f3rdia", "qid": "Q41722967"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Fazenda Santo Antonio, 1870, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda Santo Antonio, 1870", "qid": "Q42577211"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Panorama de S\u00e3o Paulo, 1870, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Panorama de S\u00e3o Paulo, 1870", "qid": "Q42577245"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Bandeirantes \u00e0 Caminho das Minas, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bandeirantes a Caminho das Minas", "qid": "Q42713968"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Ant\u00f4nio Pereira Rebou\u00e7as, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Ant\u00f4nio Pereira Rebou\u00e7as", "qid": "Q42713717"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Retrato de Ferdinando Denis, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Ferdinando Denis", "qid": "Q42714065"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Hip\u00f3lito Jos\u00e9 da Costa, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Retrato de Hip\u00f3lito Jos\u00e9 da Costa", "qid": "Q42713738"}, {"imagem": "Benedito Calixto de Jesus - Retrato do Padre Bartolomeu Louren\u00e7o de Gusm\u00e3o, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Padre Bartolomeu Louren\u00e7o de Gusm\u00e3o", "qid": "Q42713914"}, {"imagem": "11307 - 01, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "11307", "qid": "Q56731764"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Estudo de N\u00fa, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Estudo de Nu", "qid": "Q52302139"}, {"imagem": "Casal Norte-Americano em sua Resid\u00eancia em Porto Velho - 3, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Casal Norte-Americano em sua Resid\u00eancia em Porto Velho", "qid": "Q59099657"}, {"imagem": "Casal Norte-Americano em sua Resid\u00eancia em Porto Velho - 1, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Casal Norte-Americano em sua Resid\u00eancia em Porto Velho", "qid": "Q59099595"}, {"imagem": "Casal Norte-Americano em sua Resid\u00eancia em Porto Velho - 2, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Casal Norte-Americano em sua Resid\u00eancia em Porto Velho", "qid": "Q59099611"}, {"imagem": "Em Santo Ant\u00f4nio, Trabalhadores Observam uma das Cachoeiras do Rio Madeira - 443, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Em Santo Ant\u00f4nio, Trabalhadores Observam uma das Cachoeiras do Rio Madeira - 443", "qid": "Q59099637"}, {"imagem": "Estrutura em Madeira para a Constru\u00e7\u00e3o de Pilares em Ponte de Afluente do Rio Madeira - 887, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Estrutura em Madeira para a Constru\u00e7\u00e3o de Pilares em Ponte de Afluente do Rio Madeira - 887", "qid": "Q59099581"}, {"imagem": "\u00cdndio da Tribo Caripuna ao Lado do Dr. Carl Lovelace, M\u00e9dico Norte-Americano, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "\u00cdndio da Tribo Caripuna ao Lado do Dr. Carl Lovelace, M\u00e9dico Norte-Americano", "qid": "Q59099685"}, {"imagem": "Ponte de Madeira sobre Igarap\u00e9 - 1023, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Ponte de Madeira sobre Igarap\u00e9 - 1023", "qid": "Q59099537"}, {"imagem": "Trabalhador em Acampamento, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador em Acampamento", "qid": "Q59099570"}, {"imagem": "Trabalhador Norte-Americano, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Norte-Americano", "qid": "Q59099607"}, {"imagem": "Trabalhadores Antilhanos - 196, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Antilhanos - 196", "qid": "Q59099612"}, {"imagem": "Trabalhadores Estrangeiros - 1194, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Estrangeiros - 1194", "qid": "Q59099663"}, {"imagem": "Trabalhadores Fazendo Suas Refei\u00e7\u00f5es em Frente a uma Cabana de Palmeiras - 508, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Fazendo Suas Refei\u00e7\u00f5es em Frente a uma Cabana de Palmeiras - 508", "qid": "Q59099620"}, {"imagem": "Vag\u00e3o-Hospital, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Vag\u00e3o-Hospital", "qid": "Q59099715"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Homem com Chap\u00e9u e Cigarro de Palha (cropped).jpg", "label": "Homem com Chap\u00e9u e Cigarro de Palha", "qid": "Q52303227"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u Tocando Viol\u00e3o (cropped).jpg", "label": "Negro com Chap\u00e9u Tocando Viol\u00e3o", "qid": "Q52303186"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u, Fumando Charuto, Segurando R\u00e9dea de Cavalo (cropped).jpg", "label": "Negro com Chap\u00e9u, Fumando Charuto, Segurando R\u00e9dea de Cavalo", "qid": "Q52303131"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Flores (cropped).jpg", "label": "Negro com Flores", "qid": "Q52303067"}, {"imagem": "Zimmermann, Aur\u00e9lio - Pouso no Sert\u00e3o - Queimada, 1826.jpg", "label": "Pouso no Sert\u00e3o - Queimada, 1826", "qid": "Q52302316"}, {"imagem": "Wiegandt, Bernhard - Retrato de Wilhelm Ludwig Von Eschwege (Bar\u00e3o Guilherme de Eschwege).jpg", "label": "Retrato de Wilhelm Ludwig Von Eschwege (Bar\u00e3o Guilherme de Eschwege)", "qid": "Q52302537"}, {"imagem": "Arimany, Salvador Escol\u00e1 - Retrato do Capit\u00e3o Antonio Jos\u00e9 da Fonseca, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Capit\u00e3o Antonio Jos\u00e9 da Fonseca", "qid": "Q52302797"}, {"imagem": "Servi, Carlo de - Retrato do Conselheiro Rodrigues Alves (cropped).jpg", "label": "Retrato do Conselheiro Rodrigues Alves", "qid": "Q52302610"}, {"imagem": "Norfini, Alfredo - Volta do Eito - Fazenda Cachoeira, 1840.jpg", "label": "Volta do Eito - Fazenda Cachoeira, 1840", "qid": "Q52302560"}, {"imagem": "Oreste Sercelli - Instituto Anti-Rabico, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Instituto Anti-Rabico", "qid": "Q59925716"}, {"imagem": "Fran\u00e7ois Auguste Biard - Retrato de Ant\u00f4nio da Silva Prado (Bar\u00e3o de Iguape), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Ant\u00f4nio da Silva Prado (Bar\u00e3o de Iguape)", "qid": "Q59925532"}, {"imagem": "Jonas de Barros - Retrato de Campos Sales, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Campos Sales", "qid": "Q59925406"}, {"imagem": "Jesus, Benedito Calixto de - Retrato de Dom Pedro I.jpg", "label": "Retrato de Dom Pedro I", "qid": "Q52302063"}, {"imagem": "Oreste Sercelli - Sem T\u00edtulo-Legenda (15), Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Sem T\u00edtulo/Legenda", "qid": "Q59956948"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Retrato de Jos\u00e9 Feliciano Fernandes Pinheiro (Visconde de S\u00e3o Leopoldo), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Jos\u00e9 Feliciano Fernandes Pinheiro (Visconde de S\u00e3o Leopoldo)", "qid": "Q55852282"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Serraria Parelheiros, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Serraria Parelheiros", "qid": "Q51099481"}, {"imagem": "Paulo Alves (1) - 1-20630-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paulo Alves", "qid": "Q90311711"}, {"imagem": "323D - 3, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "323D", "qid": "Q56714422"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - H\u00e9rcules Florence, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "H\u00e9rcules Florence", "qid": "Q42714022"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Paulistas Antigos, 1825, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paulistas Antigos, 1825", "qid": "Q41723206"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Rua Direita e Largo S\u00e3o Pedro no P\u00e1teo da S\u00e9, 1858, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua Direita e Largo S\u00e3o Pedro no P\u00e1teo da S\u00e9, 1858", "qid": "Q41723260"}, {"imagem": "Dutra, Miguelzinho - Antonio Carlos Ro. de Andra. Machado e Silva. \u00c1lbum M. A. B. A. D. - Prancha N.9, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Antonio Carlos Ro. de Andra. Machado e Silva. \u00c1lbum M. A. B. A. D. - Prancha N.9", "qid": "Q52301915"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Marco da Faenza 1520 + 1588 (cropped).jpg", "label": "Marco da Faenza 1520 + 1588", "qid": "Q52304221"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u e Papagaio (cropped).jpg", "label": "Negro com Chap\u00e9u e Papagaio", "qid": "Q52303081"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato de Alexandre Tom\u00e1s Cochrane (Lord Cochrane).jpg", "label": "Retrato de Alexandre Tom\u00e1s Cochrane (Lord Cochrane)", "qid": "Q52302629"}, {"imagem": "Debret, Jean Baptiste - Retrato de D.Jo\u00e3o VI.jpg", "label": "Retrato de D.Jo\u00e3o VI", "qid": "Q52302124"}, {"imagem": "Fran\u00e7a, Joaquim Monteiro - Retrato de Fernando Jos\u00e9 Sampaio.jpg", "label": "Retrato de Fernando Jos\u00e9 Sampaio", "qid": "Q52302522"}, {"imagem": "Fran\u00e7a, Joaquim Monteiro - Retrato de Francisco de Paula Camargo.jpg", "label": "Retrato de Francisco de Paula Camargo", "qid": "Q52302503"}, {"imagem": "Borges, Pedro Alexandrino - Retrato de J\u00falio Concei\u00e7\u00e3o (Piracicaba).jpg", "label": "Retrato de J\u00falio Concei\u00e7\u00e3o (Piracicaba)", "qid": "Q52302600"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Retrato de Marechal Floriano Peixoto.jpg", "label": "Retrato de Marechal Floriano Peixoto", "qid": "Q52302252"}, {"imagem": "Scholze, Maximiliano - Retrato do Brigadeiro Raphael Tobias de Aguiar.jpg", "label": "Retrato do Brigadeiro Raphael Tobias de Aguiar", "qid": "Q52302236"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Salao Nobre 01 (cropped).jpg", "label": "Salao Nobre 01", "qid": "Q52303356"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Vista parcial da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. S\u00e3o Paulo-SP.jpg", "label": "Vista parcial da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. S\u00e3o Paulo/SP", "qid": "Q53065799"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Vista pontual da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. S\u00e3o Paulo-SP.jpg", "label": "Vista pontual da Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. S\u00e3o Paulo/SP", "qid": "Q53065597"}, {"imagem": "Bernardino (1) - 1-21356-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bernardino", "qid": "Q90071799"}, {"imagem": "Benedito Calixto de Jesus - Funda\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Vicente, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Funda\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Vicente", "qid": "Q42532188"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Retrato de Augusto de Saint Hilaire, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Augusto de Saint Hilaire", "qid": "Q42577273"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Retrato do Padre \u00c2ngelo Siqueira, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Padre \u00c2ngelo Siqueira", "qid": "Q42577310"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Vista parcial de Serpent\u00e1rio. S\u00e3o Paulo-Sp., Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Vista parcial de Serpent\u00e1rio. S\u00e3o Paulo/Sp", "qid": "Q51099417"}, {"imagem": "Rodolfo Amoedo - Ciclo do Ouro, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Ciclo do Ouro", "qid": "Q42713639"}, {"imagem": "Alfredo Norfini - Fazenda da Barra - Campinas, 1840, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda da Barra - Campinas, 1840", "qid": "Q42713583"}, {"imagem": "Antonio Ferrigno - O Lavadouro, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "O Lavadouro", "qid": "Q42713829"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Joaquim Lima e Silva (Visconde de Maj\u00e9), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Joaquim Lima e Silva (Visconde de Mogi Das Cruzes)", "qid": "Q42713744"}, {"imagem": "Acampamento Feito com Vag\u00f5es Cobertos de Folhas de Palmeiras para Suavizar o Calor Devido o Sol Forte - 507, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Acampamento Feito com Vag\u00f5es Cobertos de Folhas de Palmeiras para Suavizar o Calor Devido o Sol Forte - 507", "qid": "Q59099622"}, {"imagem": "Grupo de Homens e Menino An\u00f4nimo - 685, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Grupo de Homens e Menino An\u00f4nimo - 685", "qid": "Q59099598"}, {"imagem": "Homens em uma das Cachoeiras do Rio Madeira na \u00c9poca da Seca, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homens em uma das Cachoeiras do Rio Madeira na \u00c9poca da Seca", "qid": "Q59099545"}, {"imagem": "Quadra de T\u00eanis na Candel\u00e1ria - 745, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Quadra de T\u00eanis na Candel\u00e1ria - 745", "qid": "Q59099718"}, {"imagem": "T\u00e9cnicos em Acampamento - 898, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "T\u00e9cnicos em Acampamento - 898", "qid": "Q59099543"}, {"imagem": "Trabalhador em Bueiro Met\u00e1lico Durante as Obras de Constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 810, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador em Bueiro Met\u00e1lico Durante as Obras de Constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 810", "qid": "Q59099576"}, {"imagem": "Trabalhador Hindu - 1350, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Hindu - 1350", "qid": "Q59099665"}, {"imagem": "Trabalhadores ao P\u00e9 de uma Castanheira, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores ao P\u00e9 de uma Castanheira", "qid": "Q59099535"}, {"imagem": "Trabalhadores da Constru\u00e7\u00e3o Atravessando Ribeir\u00f5es e Igarap\u00e9s Cheios com as \u00c1guas das Chuvas - 937, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores da Constru\u00e7\u00e3o Atravessando Ribeir\u00f5es e Igarap\u00e9s Cheios com as \u00c1guas das Chuvas - 937", "qid": "Q59099648"}, {"imagem": "Trabalhadores Limpam um Porco do Mato - 601, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Limpam um Porco do Mato - 601", "qid": "Q59099547"}, {"imagem": "Trabalhadores Observam uma das Cachoeiras do Rio Madeira em \u00c9poca de Seca - 845, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Observam uma das Cachoeiras do Rio Madeira em \u00c9poca de Seca - 845", "qid": "Q59099667"}, {"imagem": "Antonio Ferrigno - A Colheita, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "A colheita", "qid": "Q43581098"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Homem com Boina Vermelha (cropped).jpg", "label": "Homem com Boina Vermelha", "qid": "Q52303279"}, {"imagem": "Jesus, Benedito Calixto de - Largo do Ros\u00e1rio em Santos, 1850.jpg", "label": "Largo do Ros\u00e1rio em Santos, 1850", "qid": "Q52302169"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u 02.jpg", "label": "Negro com chap\u00e9u", "qid": "Q52303000"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u (cropped).jpg", "label": "Negro com Chap\u00e9u", "qid": "Q52302985"}, {"imagem": "Canella Filho, Jos\u00e9 - Pindamonhangaba, 1827.jpg", "label": "Pindamonhangaba, 1827", "qid": "Q52302460"}, {"imagem": "Boris, Franco S\u00e1 - Retrato do Conselheiro Francisco de Paula Mayrink (cropped).jpg", "label": "Retrato do Conselheiro Francisco de Paula Mayrink", "qid": "Q52302887"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Retrato do Dr. Fernando Prestes de Albuquerque.jpg", "label": "Retrato do Dr. Fernando Prestes de Albuquerque", "qid": "Q52302029"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato do Frei Francisco de Santa Teresa Sampaio.jpg", "label": "Retrato do Frei Francisco de Santa Teresa Sampaio", "qid": "Q52302664"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Retrato do General Jos\u00e9 Couto de Magalh\u00e3es.jpg", "label": "Retrato do General Jos\u00e9 Couto de Magalh\u00e3es", "qid": "Q52302365"}, {"imagem": "Jesus, Benedito Calixto de - Rua da Quitanda, 1858.jpg", "label": "Rua da Quitanda, 1858", "qid": "Q52301940"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sem T\u00edtulo-Legenda 09 (cropped).jpg", "label": "Sem T\u00edtulo/Legenda 09", "qid": "Q52303574"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sem T\u00edtulo-Legenda 12 (cropped)1.jpg", "label": "Sem T\u00edtulo/Legenda 12", "qid": "Q52303619"}, {"imagem": "Agostinho Jos\u00e9 da Mota - Bedu\u00ednos, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bedu\u00ednos", "qid": "Q59925470"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato de Estevam Ribeiro de Rezende (Marqu\u00eas de Valen\u00e7a).jpg", "label": "Retrato de Estevam Ribeiro de Rezende (Marqu\u00eas de Valen\u00e7a)", "qid": "Q52302688"}, {"imagem": "Pierre F. K. - Retrato de Joaquim Roberto de Azevedo Marques, 1882, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Joaquim Roberto de Azevedo Marques, 1882", "qid": "Q59925522"}, {"imagem": "Karl Ernst Papf - Retrato do Dr. Eduardo Prado, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Dr. Eduardo Prado", "qid": "Q59925346"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Aspecto da Rua do Ros\u00e1rio \u00e0 noite em 1862, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Aspecto da Rua do Ros\u00e1rio \u00e0 noite em 1862", "qid": "Q55851810"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Bras\u00e3o de Ja\u00fa, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bras\u00e3o de Ja\u00fa", "qid": "Q55851808"}, {"imagem": "Pedro Am\u00e9rico - Independ\u00eancia ou Morte - Google Art Project.jpg", "label": "Independ\u00eancia ou Morte", "qid": "Q10301958"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Jo\u00e3o Ramalho e Filho, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Jo\u00e3o Ramalho e Filho", "qid": "Q55852290"}, {"imagem": "2378D - 01, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "2378D", "qid": "Q56715406"}, {"imagem": "12142 - 01, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "12142", "qid": "Q56733010"}, {"imagem": "Cavaleiro em Trecho Inundado Pela Cheia do Rio Madeira - 897, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Cavaleiro em Trecho Inundado Pela Cheia do Rio Madeira - 897", "qid": "Q59099584"}, {"imagem": "Desmatamento para Abrir o Caminho da Futura Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 368, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Desmatamento para Abrir o Caminho da Futura Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 368", "qid": "Q59099585"}, {"imagem": "Grupo de Homens em Resid\u00eancia na Candel\u00e1ria - 750, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Grupo de Homens em Resid\u00eancia na Candel\u00e1ria - 750", "qid": "Q59099716"}, {"imagem": "Homens Pescando em Igarap\u00e9 - 989, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homens Pescando em Igarap\u00e9 - 989", "qid": "Q59099621"}, {"imagem": "Homens Transportando Alimentos para a Frente de Trabalho - 387, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homens Transportando Alimentos para a Frente de Trabalho - 387", "qid": "Q59099602"}, {"imagem": "Pousada ao Longo da Ferrovia - 564, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pousada ao Longo da Ferrovia - 564", "qid": "Q59099707"}, {"imagem": "Quadra de T\u00eanis Situada ao Lado do Hospital Candel\u00e1ria, entre Santo Antonio e Porto Velho - 283, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Quadra de T\u00eanis Situada ao Lado do Hospital Candel\u00e1ria, entre Santo Antonio e Porto Velho - 283", "qid": "Q59099691"}, {"imagem": "T\u00e9cnicos Avaliando a Topografia do Tra\u00e7ado da Futura Via F\u00e9rrea - 316, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "T\u00e9cnicos Avaliando a Topografia do Tra\u00e7ado da Futura Via F\u00e9rrea - 316", "qid": "Q59099653"}, {"imagem": "Trabalhador Enfermo no Hospital Candel\u00e1ria - 466, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Enfermo no Hospital Candel\u00e1ria - 466", "qid": "Q59099553"}, {"imagem": "Trabalhador Enfermo no Hospital Candel\u00e1ria, Localizado entre Santo Antonio do Rio Madeira e Porto Velho - 1285, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Enfermo no Hospital Candel\u00e1ria, Localizado entre Santo Antonio do Rio Madeira e Porto Velho - 1285", "qid": "Q59099530"}, {"imagem": "Trabalhador Junto a Oficina Ferrovi\u00e1ria em Porto Velho - 1263, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Junto a Oficina Ferrovi\u00e1ria em Porto Velho - 1263", "qid": "Q59099554"}, {"imagem": "Trabalhadores em Carro de Linha - 663, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores em Carro de Linha - 663", "qid": "Q59099593"}, {"imagem": "Trabalhadores, na Varanda da Delegacia de Pol\u00edcia em Santo Antonio do Rio Madeira - 44, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores, na Varanda da Delegacia de Pol\u00edcia em Santo Antonio do Rio Madeira - 44", "qid": "Q59099533"}, {"imagem": "Eloy (1) - 1-20615-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Eloy", "qid": "Q90081364"}, {"imagem": "Jose Sime\u00e3o de Oliveira - Retrato de Dom Pedro I do Brasil e IV de Portugal, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Dom Pedro I do Brasil e IV de Portugal", "qid": "Q59925537"}, {"imagem": "Retrato de Dom Pedro II, 1843, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Dom Pedro II, 1843", "qid": "Q59925131"}, {"imagem": "Elisa - Retrato do Marechal Daniel Pedro Muller, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Marechal Daniel Pedro Muller", "qid": "Q59925546"}, {"imagem": "Alfredo (1) - 1-20761-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Alfredo", "qid": "Q90329467"}, {"imagem": "Estradas de Servi\u00e7o Aberta para a Constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia - 1028, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Estradas de Servi\u00e7o Aberta para a Constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia - 1028", "qid": "Q59099580"}, {"imagem": "Intend\u00eancia de Santo Antonio com Policiais Portando Espingardas Winchester 44 - 1087, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Intend\u00eancia de Santo Antonio com Policiais Portando Espingardas Winchester 44 - 1087", "qid": "Q59099660"}, {"imagem": "Trabalhador Estrangeiro - 1198, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Estrangeiro - 1198", "qid": "Q59099662"}, {"imagem": "Trabalhador Hindu - 1200, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Hindu - 1200", "qid": "Q59099664"}, {"imagem": "Trabalhadores Junto \u00e0 Castanheira Derrubada para a Abertura do Tra\u00e7ado da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1008, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Junto \u00e0 Castanheira Derrubada para a Abertura do Tra\u00e7ado da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1008", "qid": "Q59099591"}, {"imagem": "Trecho da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9. ao Fundo, V\u00ea-Se Vagonete - 1119, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trecho da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9. ao Fundo, V\u00ea-Se Vagonete - 1119", "qid": "Q59099614"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Homem An\u00f4nimo, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Homem An\u00f4nimo", "qid": "Q49858049"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Homem An\u00f4nimo, Acervo do Museu Paulista da USP 2 (cropped).jpg", "label": "Homem An\u00f4nimo", "qid": "Q49858099"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Homem An\u00f4nimo, Acervo do Museu Paulista da USP 3 (cropped).jpg", "label": "Homem An\u00f4nimo", "qid": "Q49858132"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Monumento a Bartolomeu de Gusm\u00e3o em Santos (Face Posterior), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Monumento a Bartolomeu de Gusm\u00e3o em Santos (Face Posterior)", "qid": "Q41723065"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Rua da Gl\u00f3ria e Largo de S\u00e3o Paulo, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua da Gl\u00f3ria e Largo de S\u00e3o Paulo", "qid": "Q41723231"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Alex de Lifevrem, Fotografia oferecida por ele ao amigo Theodoro Dias de Carvalho, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Alex de Lifevrem, Fotografia oferecida por ele ao amigo Theodoro Dias de Carvalho", "qid": "Q49901881"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - F. Braulio Pereira, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "F. Braulio Pereira", "qid": "Q49902312"}, {"imagem": "Queiroz (1) - 1-21153-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Queiroz", "qid": "Q90334425"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Fazenda Santa Genebra (Fam\u00edlia Bar\u00e3o Geraldo Rezende), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fazenda Santa Genebra (Fam\u00edlia Bar\u00e3o Geraldo Rezende)", "qid": "Q42577202"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Retrato do General Jacinto In\u00e1cio Pinto Rabelo, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do General Jacinto In\u00e1cio Pinto Rabelo", "qid": "Q42577300"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Retrato do Padre Jos\u00e9 de Anchieta, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Padre Jos\u00e9 de Anchieta", "qid": "Q42577306"}, {"imagem": "Benedito Calixto de Jesus - Retrato do Padre Jos\u00e9 de Anchieta, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Padre Jos\u00e9 de Anchieta", "qid": "Q42713920"}, {"imagem": "Jesus, Benedito Calixto de - Domingos Jorge Velho e o Loco-tenente Ant\u00f4nio F. de Abreu.jpg", "label": "Domingos Jorge Velho", "qid": "Q42541360"}, {"imagem": "Antonio Ferrigno - Caf\u00e9, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Caf\u00e9", "qid": "Q42713815"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Cal\u00e7ada de Lorena, 1826, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Cal\u00e7ada de Lorena, 1826", "qid": "Q42713976"}, {"imagem": "Alfredo Norfini - Constru\u00e7\u00e3o de A\u00e7ude - Fazenda Cachoeira - Campinas, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Constru\u00e7\u00e3o de A\u00e7ude - Fazenda Cachoeira - Campinas", "qid": "Q42713563"}, {"imagem": "Alfredo Norfini - Inoc\u00eancia no T\u00famulo de um Liberal, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Inoc\u00eancia no T\u00famulo de um Liberal", "qid": "Q42713599"}, {"imagem": "Benedito Calixto de Jesus - Largo dos Rem\u00e9dios, 1862, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Largo dos Rem\u00e9dios, 1862", "qid": "Q42713861"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Joaquim Xavier Curado, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Joaquim Xavier Curado", "qid": "Q42713757"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Jo\u00e3o Severiano M. da Costa (Marqu\u00eas de Queluz), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Jos\u00e9 Severino M. da Costa (Marqu\u00eas de Queluz)", "qid": "Q42713779"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Retrato de Martim Francisco Ribeiro de Andrada, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Martim Francisco Ribeiro de Andrada", "qid": "Q42714110"}, {"imagem": "Domenico Failutti - Retrato de Nicolau de Campos Vergueiro, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Retrato de Nicolau de Campos Vergueiro", "qid": "Q42713794"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Rua do Ros\u00e1rio, 1858, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua do Ros\u00e1rio, 1858", "qid": "Q41723323"}, {"imagem": "Oscar Pereira da Silva - Sess\u00e3o das Cortes De Lisboa, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Sess\u00e3o das Cortes de Lisboa", "qid": "Q42714139"}, {"imagem": "Martin, Jules - Avenida Paulista no dia da Inaugura\u00e7\u00e3o, 8 de Dezembro de 1891, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Avenida Paulista no dia da Inaugura\u00e7\u00e3o, 8 de Dezembro de 1891", "qid": "Q52301882"}, {"imagem": "Norfini, Alfredo - Beneficio de Caf\u00e9 Pela Malha\u00e7\u00e3o da Vara.jpg", "label": "Beneficio de Caf\u00e9 Pela Malha\u00e7\u00e3o da Vara", "qid": "Q52302446"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Caipira Preparando Cigarro de Fumo e Palha (cropped).jpg", "label": "Caipira Preparando Cigarro de Fumo e Palha", "qid": "Q52303202"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Cena do Porto de Santos, 1826.jpg", "label": "Cena do Porto de Santos, 1826", "qid": "Q52302434"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Loggio Dell Innoco (cropped).jpg", "label": "Loggio Dell Innoco", "qid": "Q52304254"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u na M\u00e3o Olhando Para um Crucifixo.jpg", "label": "Negro com Chap\u00e9u na M\u00e3o Olhando Para um Crucifixo", "qid": "Q52302943"}, {"imagem": "Machado, Fernandes - Posse da Amaz\u00f4nia, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Posse da Amaz\u00f4nia", "qid": "Q52302718"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato de Antonio Carlos Ribeiro de Andrada.jpg", "label": "Retrato de Antonio Carlos Ribeiro de Andrada", "qid": "Q52302707"}, {"imagem": "Piereck, Ferdinand - Retrato de Francisco de Canto e Mello, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Francisco de Canto e Mello", "qid": "Q52302898"}, {"imagem": "Jesus, Benedito Calixto de - Retrato de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrada e Silva.jpg", "label": "Retrato de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrada e Silva", "qid": "Q52302043"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sem T\u00edtulo-Legenda 18 (cropped).jpg", "label": "Sem T\u00edtulo/Legenda 18", "qid": "Q52303805"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sem T\u00edtulo-Legenda 26 (cropped).jpg", "label": "Sem T\u00edtulo/Legenda 26", "qid": "Q52304238"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Toilette Parede G Toilette Parede H (cropped).jpg", "label": "Toilette Parede G Toilette Parede H", "qid": "Q52303695"}, {"imagem": "Almeida J\u00fanior - Salto de Itu, 1886.jpg", "label": "Salto de It\u00fa, Piquenique da Fam\u00edlia do Dr. Elias Chaves", "qid": "Q19859106"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Igreja de Santo Antonio, 1826, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Igreja de Santo Antonio, 1826", "qid": "Q41722942"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Largo do Ouvidor, 1858, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Largo do Ouvidor, 1858", "qid": "Q55852277"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Passarola de Bartolomeu de Gusm\u00e3o, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Passarola de Bartolomeu de Gusm\u00e3o", "qid": "Q55852280"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Passarola de Bartolomeu de Gusm\u00e3o - 2, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Passarola de Bartolomeu de Gusm\u00e3o", "qid": "Q55852494"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Rua Direita, 1860, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua Direita, 1860", "qid": "Q55851788"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Rua das Flores, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua das Flores", "qid": "Q42577314"}, {"imagem": "Tarsila do Amaral - Retrato de Frei Miguel Arcanjo da Anuncia\u00e7\u00e3o, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Retrato de Frei Miguel Arcanjo da Anuncia\u00e7\u00e3o", "qid": "Q42714167"}, {"imagem": "Tarsila do Amaral - Retrato de Joaquim do Amaral Camargo, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Joaquim do Amaral Camargo", "qid": "Q42714177"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Canella Filho - Tommaso Gaudenzio Bezzi, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Tommaso Gaudenzio Bezzi", "qid": "Q42713701"}, {"imagem": "Tarsila do Amaral - Retrato de Marechal Arouche, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Retrato de Marechal Arouche", "qid": "Q40550820"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Batalha de Ituzaing\u00f3, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Batalha de Ituzaing\u00f3", "qid": "Q41705733"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Monumento a Bartolomeu de Gusm\u00e3o (Face Principal), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Monumento a Bartolomeu de Gusm\u00e3o (Face Principal)", "qid": "Q41723046"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Pateo do Col\u00e9gio, 1858, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pateo do Col\u00e9gio, 1858", "qid": "Q41723157"}, {"imagem": "Homens em Igarap\u00e9 - 912, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homens em Igarap\u00e9 - 912", "qid": "Q59099582"}, {"imagem": "Trabalhador da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1259, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1259", "qid": "Q59099590"}, {"imagem": "Trabalhador no P\u00e1tio da Oficina Ferrovi\u00e1ria em Porto Velho - 1264, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador no P\u00e1tio da Oficina Ferrovi\u00e1ria em Porto Velho - 1264", "qid": "Q59099544"}, {"imagem": "Trabalhadores Estrangeiros - 1199, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores Estrangeiros - 1199", "qid": "Q59099661"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Dr. Prudente de Moraes Barros, Gustavo de Moraes Barros e Prudente Filho ou Antonio Prudente, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Dr. Prudente de Moraes Barros, Gustavo de Moraes Barros e Prudente Filho ou Antonio Prudente", "qid": "Q49857871"}, {"imagem": "J. Stewart - Retrato de Ant\u00f4nio Paes de Barros (Primeiro Bar\u00e3o de Piracicaba), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Ant\u00f4nio Paes de Barros (Primeiro Bar\u00e3o de Piracicaba)", "qid": "Q59925147"}, {"imagem": "Mac Dougall - Retrato de Santos Dumont, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Retrato de Santos Dumont", "qid": "Q59925260"}, {"imagem": "Retrato do Brigadeiro Bernardo Jos\u00e9 Pinto Peixoto, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Brigadeiro Bernardo Jos\u00e9 Pinto Peixoto", "qid": "Q59925140"}, {"imagem": "Henrique Manzo - Retrato do Bar\u00e3o Geraldo de Rezende, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Bar\u00e3o Geraldo de Rezende", "qid": "Q42577280"}, {"imagem": "F. Smith (1) - 1-20755-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "F. Smith", "qid": "Q90329454"}, {"imagem": "Alfredo Norfini - Carret\u00e3o para beneficiar caf\u00e9 - Campinas, 1850, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Carret\u00e3o para beneficiar caf\u00e9 - Campinas, 1850", "qid": "Q42713556"}, {"imagem": "Benedito Calixto de Jesus - Moagem de Cana - Fazenda Cachoeira - Campinas, 1830, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Moagem de Cana - Fazenda Cachoeira - Campinas, 1830", "qid": "Q42713883"}, {"imagem": "Pedro I of Brazil and Avilez.jpg", "label": "Pr\u00edncipe Regente Dom Pedro e Jorge de Avilez a Bordo da Fragata Uni\u00e3o", "qid": "Q43350568"}, {"imagem": "Pedrinho (1) - 1-20425-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pedrinho", "qid": "Q90311646"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Homem com Chap\u00e9u, Camisa Branca (cropped).jpg", "label": "Homem com Chap\u00e9u, Camisa Branca", "qid": "Q52303143"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Partida da Mon\u00e7\u00e3o (Estudo).jpg", "label": "Partida da Mon\u00e7\u00e3o (Estudo)", "qid": "Q52302278"}, {"imagem": "Boris, Franco S\u00e1 - Retrato de Antonio Queiroz Telles (Conde de Parna\u00edba).jpg", "label": "Retrato de Antonio Queiroz Telles (Conde de Parna\u00edba)", "qid": "Q52302090"}, {"imagem": "Papf, Karl Ernesto - Retrato de Augusto de Souza Queiroz, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Augusto de Souza Queiroz", "qid": "Q52302837"}, {"imagem": "Villares, D\u00e9cio - Retrato de D. Sebasti\u00e3o Leme da Silveira Cintra.jpg", "label": "Retrato de D. Sebasti\u00e3o Leme da Silveira Cintra", "qid": "Q52302583"}, {"imagem": "Balla, Jules - Retrato do Dr. Martinho Prado (cropped).jpg", "label": "Retrato do Dr. Martinho Prado", "qid": "Q52302775"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Roma S. Ma Del Papolo (cropped).jpg", "label": "Roma S. Ma Del Papolo", "qid": "Q52304162"}, {"imagem": "Bernardelli, Henrique - \u00daltimos Momentos de um Bandeirante.jpg", "label": "\u00daltimos Momentos de um Bandeirante", "qid": "Q52302334"}, {"imagem": "Marinho (1) - 1-21376-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Marinho", "qid": "Q90072394"}, {"imagem": "Domingos Jos\u00e9 de Andrade (1) - 1-20926-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Domingos Jos\u00e9 de Andrade", "qid": "Q90333165"}, {"imagem": "Domingos de Alvarenga Pinto (1) - 1-20888-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Domingos de Alvarenga Pinto", "qid": "Q90332644"}, {"imagem": "Jorge Macedo Vieira (1) - 1-21179-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jorge Macedo Vieira", "qid": "Q90331623"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Paulino Nogueira Filho (1) - 1-21339-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jos\u00e9 Paulino Nogueira Filho", "qid": "Q90054992"}, {"imagem": "Alb(...) Novaes (1) - 1-20742-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Alb(...) Novaes", "qid": "Q90059419"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20699-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (6)", "qid": "Q90059413"}, {"imagem": "Benjamin Gon\u00e7alves de Arujo (1) - 1-20745-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Benjamin Gon\u00e7alves de Arujo", "qid": "Q90059449"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20746-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (7)", "qid": "Q90059454"}, {"imagem": "Idoso e Homem An\u00f4nimos (1) - 1-20770-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Idoso e Homem An\u00f4nimos (1)", "qid": "Q90059498"}, {"imagem": "Idoso e Homem An\u00f4nimos (1) - 1-20771-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Idoso e Homem An\u00f4nimos (2)", "qid": "Q90059512"}, {"imagem": "Rem\u00edgio Cerqueira Leite (1) - 1-20884-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rem\u00edgio Cerqueira Leite", "qid": "Q90059504"}, {"imagem": "Homem Anonimo (8), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (8)", "qid": "Q90060612"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21205-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (10)", "qid": "Q90061903"}, {"imagem": "Padre An\u00f4nimo (1) - 1-21258-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Padre An\u00f4nimo", "qid": "Q90062618"}, {"imagem": "Padre Paulo Consolini (1) - 1-21257-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Padre Paulo Consolini", "qid": "Q90062613"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20916-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (11)", "qid": "Q90063486"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20918-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (12)", "qid": "Q90063526"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20919-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (13)", "qid": "Q90063538"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20920-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (14)", "qid": "Q90063553"}, {"imagem": "Fl\u00e1vio Jos\u00e9 de Castro e Alzira Elvira Antunes de Oliveira (1) - 1-20945-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fl\u00e1vio Jos\u00e9 de Castro e Alzira Elvira Antunes de Oliveira", "qid": "Q90063618"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20983-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (15)", "qid": "Q90063646"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20505-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (2)", "qid": "Q90065021"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20509-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (5)", "qid": "Q90065054"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20989-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (16)", "qid": "Q90069063"}, {"imagem": "Casal e Filhos (1) - 1-21017-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal e Filhos", "qid": "Q90070267"}, {"imagem": "Teodoro Marcondes dos Santos e Esposa (1) - 1-21384-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Teodoro Marcondes dos Santos e Esposa", "qid": "Q90070271"}, {"imagem": "Jer\u00f4nimo Bessa (1) - 1-20986-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jer\u00f4nimo Bessa", "qid": "Q90070291"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20541-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (17)", "qid": "Q90071316"}, {"imagem": "A. Lobo (1) - 1-21272-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "A. Lobo", "qid": "Q90071797"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Bernardo de Oliveira Braga (1) - 1-20588-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jos\u00e9 Bernardo de Oliveira Braga", "qid": "Q90071812"}, {"imagem": "Salathiel (1) - 1-20587-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Salathiel", "qid": "Q90071810"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20709-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (20)", "qid": "Q90072187"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20833-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (21)", "qid": "Q90072207"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20835-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (22)", "qid": "Q90072224"}, {"imagem": "Francisco Batista de Fran\u00e7a Rangel (1) - 1-20931-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Francisco Batista de Fran\u00e7a Rangel (1)", "qid": "Q90072236"}, {"imagem": "Jorge de M. Barros (1) - 1-21288-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jorge de M. Barros (1)", "qid": "Q90072251"}, {"imagem": "Jorge de M. Barros (1) - 1-21289-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jorge de M. Barros (2)", "qid": "Q90072257"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21364-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (23)", "qid": "Q90072366"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20438-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (25)", "qid": "Q90074862"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Geraldo Corr\u00eaa, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Geraldo Corr\u00eaa", "qid": "Q49857949"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Geraldo Corr\u00eaa, Acervo do Museu Paulista da USP 2 (cropped).jpg", "label": "Geraldo Corr\u00eaa", "qid": "Q49857996"}, {"imagem": "Hil\u00e1rio Pereira Magro Junior (1) - 1-20395-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Hil\u00e1rio Pereira Magro Junior", "qid": "Q90079157"}, {"imagem": "Alexandre Jose Fortuna, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Alexandre Jose Fortuna", "qid": "Q90079181"}, {"imagem": "Joaquim Marcondes do Amaral (1) - 1-20406-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Joaquim Marcondes do Amaral (1)", "qid": "Q90079189"}, {"imagem": "Joaquim Marcondes do Amaral (1) - 1-20407-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Joaquim Marcondes do Amaral (2)", "qid": "Q90079193"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20408-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (27)", "qid": "Q90079545"}, {"imagem": "Jo\u00e3o Manuel A. Bueno (1) - 1-20597-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jo\u00e3o Manuel A. Bueno", "qid": "Q90080101"}, {"imagem": "Lu\u00eds Quirino dos Santos (1) - 1-20596-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Lu\u00eds Quirino dos Santos (1)", "qid": "Q90080097"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20599-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (28)", "qid": "Q90080276"}, {"imagem": "Idoso An\u00f4nimo (1) - 1-20600-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Idoso An\u00f4nimo (4)", "qid": "Q90080281"}, {"imagem": "Sizenando Nabuco (Poeta e Magistrado) (1) - 1-20503-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Sizenando Nabuco (Poeta e Magistrado)", "qid": "Q90080270"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20606-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (29)", "qid": "Q90081045"}, {"imagem": "J. Franco (1) - 1-20614-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. Franco", "qid": "Q90081354"}, {"imagem": "Jos\u00e9 H. Jorge (1) - 1-20612-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jos\u00e9 H. Jorge", "qid": "Q90081550"}, {"imagem": "Carlos G. P. Vasconcelos (1) - 1-20741-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Carlos G. P. Vasconcelos", "qid": "Q90081555"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20686-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (203)", "qid": "Q90341647"}, {"imagem": "Pedro Lu\u00eds de Oliveira e Costa (1) - 1-20998-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pedro Lu\u00eds de Oliveira e Costa", "qid": "Q90341777"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21086-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (206)", "qid": "Q90341834"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21095-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (208)", "qid": "Q90341890"}, {"imagem": "Dr. Paulo de Moraes Barros (1) - 1-21100-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Paulo de Moraes Barros (2)", "qid": "Q90341939"}, {"imagem": "Dr. Eduardo Augusto Nogueira de Camargo e Esposa, Maria Teresa Galv\u00e3o de Fran\u00e7a Rangel, com Herc\u00edlia, Jo\u00e3o Seus Filhos (1) - 1-21313-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Dr. Eduardo Augusto Nogueira de Camargo e Esposa, Maria Teresa Galv\u00e3o de Fran\u00e7a Rangel, com Herc\u00edlia, Jo\u00e3o Seus Filhos", "qid": "Q90342502"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20729-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (178)", "qid": "Q90342775"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21196-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (182)", "qid": "Q90342780"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20625-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (191)", "qid": "Q90342814"}, {"imagem": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (1) - 1-20953-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (3)", "qid": "Q90342821"}, {"imagem": "Benigno Castro Perez (1) - 1-20774-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Benigno Castro Perez", "qid": "Q90342924"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-21082-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (18)", "qid": "Q90342994"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20853-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (198)", "qid": "Q90344178"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20685-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (202)", "qid": "Q90344230"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21093-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (207)", "qid": "Q90344360"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21103-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (210)", "qid": "Q90344410"}, {"imagem": "Militar An\u00f4nimo (1) - 1-21350-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Militar An\u00f4nimo", "qid": "Q90346433"}, {"imagem": "Amadeu Quirino (1) - 1-21274-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Amadeu Quirino", "qid": "Q90346502"}, {"imagem": "J. V. Bueno (1) - 1-21279-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. V. Bueno (2)", "qid": "Q90349591"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21294-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (213)", "qid": "Q90349816"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro com Chap\u00e9u e Cachimbo (cropped).jpg", "label": "Negro com Chap\u00e9u e Cachimbo", "qid": "Q52303013"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Rancho na Estrada de Sorocaba, 1830.jpg", "label": "Rancho na Estrada de Sorocaba, 1830", "qid": "Q52302554"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato de Felisberto Caldeira Brandt (Marqu\u00eas de Barbacena).jpg", "label": "Retrato de Felisberto Caldeira Brandt (Marqu\u00eas de Barbacena)", "qid": "Q52302695"}, {"imagem": "Wiegandt, Bernhard - Retrato de Frederico Guilherme Warnhagen, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Frederico Guilherme Warnhagen", "qid": "Q52302491"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato de Mariano J. Pereira Fonseca (Marqu\u00eas de Maric\u00e1) (cropped).jpg", "label": "Retrato de Mariano J. Pereira Fonseca (Marqu\u00eas de Maric\u00e1)", "qid": "Q52302700"}, {"imagem": "Paranhos, Jos\u00e9 Maria da Silva - Retrato do Bar\u00e3o do Rio Branco, 1862, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Bar\u00e3o do Rio Branco, 1862", "qid": "Q52302479"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Retrato do Dr. Elias Chaves, 1879.jpg", "label": "Retrato do Dr. Elias Chaves, 1879", "qid": "Q52302762"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Retrato do Dr. Prudente Jos\u00e9 de Mores Barros (cropped).jpg", "label": "Retrato do Dr. Prudente Jos\u00e9 de Mores Barros", "qid": "Q52302008"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Salve Magna Parens Frucum Audacia Fortuna Juvat In Arte Libertas Humilis Labor Si Id Non Humilis Gloria (cropped).jpg", "label": "Salve Magna Parens Frucum Audacia Fortuna Juvat In Arte Libertas Humilis Labor Si Id Non Humilis Gloria", "qid": "Q52303752"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sem T\u00edtulo-Legenda 28 (cropped).jpg", "label": "Sem T\u00edtulo/Legenda 28", "qid": "Q52304269"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Homem de jaleco segurando serpente (cropped).jpg", "label": "Homem de jaleco segurando serpente", "qid": "Q53069141"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Vista parcial da Escola Mormal Caetano de Campos. S\u00e3o Paulo-SP.jpg", "label": "Vista parcial da Escola Mormal Caetano de Campos. S\u00e3o Paulo/SP", "qid": "Q53068385"}, {"imagem": "Guilherme Gaensly - Gustavo de Moraes Barros, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Gustavo de Moraes Barros", "qid": "Q49902395"}, {"imagem": "Barraca de T\u00e9cnicos em Acampamento - 685, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Barraca de T\u00e9cnicos em Acampamento - 685", "qid": "Q59099540"}, {"imagem": "Em Santo Ant\u00f4nio, Trabalhadores Observam uma das Cachoeiras do Rio Madeira - 444, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Em Santo Ant\u00f4nio, Trabalhadores Observam uma das Cachoeiras do Rio Madeira - 444", "qid": "Q59099636"}, {"imagem": "Grupo de Homens em Resid\u00eancia de Porto Velho - 748, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Grupo de Homens em Resid\u00eancia de Porto Velho - 748", "qid": "Q59099713"}, {"imagem": "Maquinista Junto a Locomotiva Baldwin Deixada na Vila Santo Antonio por P.\u0026 T. Collins em 1879 - 1378, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Maquinista Junto a Locomotiva Baldwin Deixada na Vila Santo Antonio por P.\u0026 T. Collins em 1879 - 1378", "qid": "Q59099525"}, {"imagem": "Sombra do Fot\u00f3grafo Dana B. Merrill ao Registrar a Imagem dos Cavaleiros - 354, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Sombra do Fot\u00f3grafo Dana B. Merrill ao Registrar a Imagem dos Cavaleiros - 354", "qid": "Q59099672"}, {"imagem": "Trabalhadores da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1195, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1195", "qid": "Q59099592"}, {"imagem": "Trabalhadores na Trilha Aberta para Servi\u00e7o no Tra\u00e7ado da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 304, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores na Trilha Aberta para Servi\u00e7o no Tra\u00e7ado da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 304", "qid": "Q59099702"}, {"imagem": "Vista Interna da Enfermaria para Americanos do Hospital Candel\u00e1ria - 749, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Vista Interna da Enfermaria para Americanos do Hospital Candel\u00e1ria - 749", "qid": "Q59099701"}, {"imagem": "Vista Parcial de Porto Velho em Primeiro Plano, Oficina de Locomotiva - 1341, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Vista Parcial de Porto Velho em Primeiro Plano, Oficina de Locomotiva - 1341", "qid": "Q59099628"}, {"imagem": "Teodoro Braga - Bararo\u00e1 - Cabe\u00e7a de \u00cdndio, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bararo\u00e1 - Cabe\u00e7a de \u00cdndio", "qid": "Q59925549"}, {"imagem": "A. Fernandez - Retrato do Embaixador Jos\u00e9 da Costa de Macedo Soares, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato do Embaixador Jos\u00e9 da Costa de Macedo Soares", "qid": "Q59954387"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Vista parcial de Serpent\u00e1rio. S\u00e3o Paulo-Sp. 02, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Vista parcial de Serpent\u00e1rio. S\u00e3o Paulo/Sp. 02", "qid": "Q51099422"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - P\u00e1teo da S\u00e9 e Igreja de S\u00e3o Pedro, 1858, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "P\u00e1teo da S\u00e9 e Igreja de S\u00e3o Pedro, 1858", "qid": "Q55852276"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Caminho do Mar - Cal\u00e7ada de Lorena, 1826 (cropped).jpg", "label": "Caminho do Mar - Cal\u00e7ada de Lorena, 1826", "qid": "Q52301927"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Homem com Chap\u00e9u (cropped).jpg", "label": "Homem com Chap\u00e9u", "qid": "Q52303152"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro de Perfil com Chap\u00e9u.jpg", "label": "Negro de Perfil com Chap\u00e9u", "qid": "Q52302954"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Negro Sorridente com Chap\u00e9u M\u00e3os Cruzadas.jpg", "label": "Negro Sorridente com Chap\u00e9u M\u00e3os Cruzadas", "qid": "Q52302927"}, {"imagem": "J\u00fanior, Jos\u00e9 Ferraz de Almeida - Retrato de Antonio Paes de Barros (Primeiro Bar\u00e3o de Piracicaba).jpg", "label": "Retrato de Antonio Paes de Barros (Primeiro Bar\u00e3o de Piracicaba)", "qid": "Q52302070"}, {"imagem": "Lobo, Antonio Ara\u00fajo Souza - Retrato de D.Pedro II, 1879.jpg", "label": "Retrato de D.Pedro II, 1879", "qid": "Q52302055"}, {"imagem": "Falco, Gaspar. - Retrato de Jo\u00e3o da Cruz Leite.jpg", "label": "Retrato de Jo\u00e3o da Cruz Leite", "qid": "Q52302816"}, {"imagem": "Biard, Fran\u00e7ois Auguste - Retrato de Joaquim Bonif\u00e1cio do Amaral (Visconde de Indaiatuba).jpg", "label": "Retrato de Joaquim Bonif\u00e1cio do Amaral (Visconde de Indaiatuba)", "qid": "Q52302844"}, {"imagem": "Silva, Oscar Pereira da - Retrato de Pedro Labatut.jpg", "label": "Retrato de Pedro Labatut", "qid": "Q52302683"}, {"imagem": "Sercelli, Oreste - Sal\u00e3o Nobre Parede (cropped).jpg", "label": "Sal\u00e3o Nobre Parede", "qid": "Q52303367"}, {"imagem": "Van Emelen, Adrien Henri Vital - Tropeiros a Beira da Estrada, 1830.jpg", "label": "Tropeiros \u00e0 Beira da Estrada, 1830", "qid": "Q52302405"}, {"imagem": "Ayres, Campos - Vista de Atibaia, 1829, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Vista de Atibaia, 1829", "qid": "Q52302470"}, {"imagem": "6589D - 01, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "6589D", "qid": "Q56725293"}, {"imagem": "7640D - 01, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "7640D", "qid": "Q56726652"}, {"imagem": "Castanheira Derrubada na Abertura do Tra\u00e7ado da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1223, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Castanheira Derrubada na Abertura do Tra\u00e7ado da Ferrovia Madeira-Mamor\u00e9 - 1223", "qid": "Q59099527"}, {"imagem": "Em Santo Ant\u00f4nio, Homem Observa uma das Cachoeiras do Rio Madeira em \u00c9poca de Cheia - 682, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Em Santo Ant\u00f4nio, Homem Observa uma das Cachoeiras do Rio Madeira em \u00c9poca de Cheia - 682", "qid": "Q59099635"}, {"imagem": "Engenheiros Americanos e Desenhista - 1216, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Engenheiros Americanos e Desenhista - 1216", "qid": "Q59099670"}, {"imagem": "Gerador de Energia El\u00e9trica Movido a \u00d3leo Cru. Porto Velho - 734, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Gerador de Energia El\u00e9trica Movido a \u00d3leo Cru. Porto Velho - 734", "qid": "Q59099696"}, {"imagem": "Trabalhador Estrangeiro - 1261, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Estrangeiro - 1261", "qid": "Q59099666"}, {"imagem": "Trabalhador Estrangeiro - 403, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhador Estrangeiro - 403", "qid": "Q59099683"}, {"imagem": "Trabalhadores com Prote\u00e7\u00e3o de Mosquitos - 352, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Trabalhadores com Prote\u00e7\u00e3o de Mosquitos - 352", "qid": "Q59099706"}, {"imagem": "Vista Parcial do Rio Madeira a partir de Santo Antonio - 849, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Vista Parcial do Rio Madeira a partir de Santo Antonio - 849", "qid": "Q59099623"}, {"imagem": "Andrelino (1) - 1-20769-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Andrelino", "qid": "Q90081636"}, {"imagem": "Manoel Corr\u00eaa Dias (1) - 1-20784-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Corr\u00eaa Dias (1)", "qid": "Q90081641"}, {"imagem": "Castro Santos (1) - 1-20993-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Castro Santos", "qid": "Q90081743"}, {"imagem": "Prof. Arthur Kopke Archer (1) - 1-21001-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Prof. Arthur Kopke Archer", "qid": "Q90081746"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20715-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (30)", "qid": "Q90081872"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - P\u00e1teo da Igreja de S\u00e3o Francisco, 1862, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "P\u00e1teo da Igreja de S\u00e3o Francisco, 1862", "qid": "Q55851784"}, {"imagem": "Tarsila do Amaral - Retrato de Antonio de Toledo Piza, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Retrato de Antonio de Toledo Piza", "qid": "Q55852279"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Wasth Rodrigues - Rua S\u00e3o Bento, 1858, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rua S\u00e3o Bento, 1858", "qid": "Q55851786"}, {"imagem": "Miguel Torres (1) - 1-20883-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Miguel Torres", "qid": "Q90084863"}, {"imagem": "Francisco Batista de Fran\u00e7a Rangel (1) - 1-20932-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Francisco Batista de Fran\u00e7a Rangel (2)", "qid": "Q90085374"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20975-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (31)", "qid": "Q90086067"}, {"imagem": "Homem Anonimo (34), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (34)", "qid": "Q90088583"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20532-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (36)", "qid": "Q90088997"}, {"imagem": "Manoel Joaquim Pereira Villares (1) - 1-20582-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Joaquim Pereira Villares (1)", "qid": "Q90089001"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21011-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (39)", "qid": "Q90089012"}, {"imagem": "Homem Anonimo (35), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (35)", "qid": "Q90089202"}, {"imagem": "168D - 1, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "168D", "qid": "Q56712136"}, {"imagem": "Dr. Joaquim Augusto Ribeiro de Mendon\u00e7a (1) - 1-21040-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Joaquim Augusto Ribeiro de Mendon\u00e7a", "qid": "Q90150753"}, {"imagem": "150 Rio Ilha de Paquet\u00e1. Photo Postal Colombo (1) - 1-21915-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "150 Rio Ilha de Paquet\u00e1. Photo Postal Colombo", "qid": "Q90151217"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20583-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (37)", "qid": "Q90151868"}, {"imagem": "Homem e Crian\u00e7a An\u00f4nimos (1) - 1-20584-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem e Crian\u00e7a An\u00f4nimos (1)", "qid": "Q90152151"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20585-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (38)", "qid": "Q90152547"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21240-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (61)", "qid": "Q90171720"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-21260-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (3)", "qid": "Q90172779"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Caminho Para Serraria, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Caminho Para Serraria", "qid": "Q51099501"}, {"imagem": "Werner Haberkorn - Domingo In St. Amaro, Acervo do Museu Paulista da USP (cropped).jpg", "label": "Domingo In St. Amaro", "qid": "Q51099474"}, {"imagem": "Casal com Filho An\u00f4nimos (1) - 1-20517-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal com Filho An\u00f4nimos", "qid": "Q90308218"}, {"imagem": "Nhonh\u00f4 (1) - 1-20713-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Nhonh\u00f4", "qid": "Q90308246"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21348-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (74)", "qid": "Q90311390"}, {"imagem": "Manoel Joaquim Pereira Villares (1) - 1-20572-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Joaquim Pereira Villares (2)", "qid": "Q90311429"}, {"imagem": "Prudente Jos\u00e9 de Morais Barros (Presidente da Rep\u00fablica) (1) - 1-20634-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Prudente Jos\u00e9 de Morais Barros (Presidente da Rep\u00fablica) (2)", "qid": "Q90311452"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20721-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (75)", "qid": "Q90311463"}, {"imagem": "Luiz Can\u00eado (1) - 1-20720-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Luiz Can\u00eado", "qid": "Q90311458"}, {"imagem": "J. J. Pires Jr. (1) - 1-21198-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. J. Pires Jr.", "qid": "Q90311480"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21149-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (76)", "qid": "Q90311514"}, {"imagem": "Pizu (1) - 1-21172-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pizu", "qid": "Q90311531"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20486-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (78)", "qid": "Q90311625"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20730-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (79)", "qid": "Q90311630"}, {"imagem": "Cel. Antonio Pires Barbosa (1) - 1-21044-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Cel. Antonio Pires Barbosa", "qid": "Q90311633"}, {"imagem": "Homem e Mulher An\u00f4nimo (1) - 1-20401-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem e Mulher An\u00f4nimo", "qid": "Q90311640"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20576-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (80)", "qid": "Q90311656"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20637-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (81)", "qid": "Q90311719"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20662-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (82)", "qid": "Q90311723"}, {"imagem": "Conde D\u0027Eu - Gast\u00e3o D\u0027Orl\u00e9ans (1) - 1-20792-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Conde D\u0027Eu / Gast\u00e3o D\u0027Orl\u00e9ans", "qid": "Q90311739"}, {"imagem": "Teodoro Dias de Carvalho Jr. (1) - 1-20820-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Teodoro Dias de Carvalho Jr. (Dr.)", "qid": "Q90311752"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20827-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (83)", "qid": "Q90311756"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21039-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (84)", "qid": "Q90311798"}, {"imagem": "Rafael de Castro Bueno (1) - 1-20393-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rafael de Castro Bueno", "qid": "Q90311919"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20484-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (86)", "qid": "Q90311941"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20535-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (87)", "qid": "Q90311949"}, {"imagem": "Jos\u00e9 Gabriel Bueno de Mattos (1) - 1-20659-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jos\u00e9 Gabriel Bueno de Mattos", "qid": "Q90311956"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20814-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (88)", "qid": "Q90312012"}, {"imagem": "Joaquim Pereira Bueno (1) - 1-20855-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Joaquim Pereira Bueno", "qid": "Q90312023"}, {"imagem": "Francisco Ferraz de Moura Cintra (1) - 1-21016-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Francisco Ferraz de Moura Cintra", "qid": "Q90312047"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21399-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (91)", "qid": "Q90312061"}, {"imagem": "Paes de Barros (1) - 1-20861-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paes de Barros", "qid": "Q90312064"}, {"imagem": "Antonio Batista de Melo Peixoto (1) - 1-21048-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Antonio Batista de Melo Peixoto", "qid": "Q90312312"}, {"imagem": "Dr. Ernesto de Castro (1) - 1-21309-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Ernesto de Castro", "qid": "Q90311511"}, {"imagem": "Jo\u00e3o Batista de Fran\u00e7a Rangel (1) - 1-21308-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jo\u00e3o Batista de Fran\u00e7a Rangel", "qid": "Q90311500"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20789-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (85)", "qid": "Q90311819"}, {"imagem": "Jo\u00e3o Alfredo de Corr\u00eaa (Conselheiro) (1) - 1-20831-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jo\u00e3o Alfredo de Corr\u00eaa (Conselheiro)", "qid": "Q90311778"}, {"imagem": "Idoso An\u00f4nimo (1), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Idoso An\u00f4nimo (12)", "qid": "Q90311928"}, {"imagem": "Bento C. D. (1) - 1-20813-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Bento C. D.", "qid": "Q90311998"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20854-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (89)", "qid": "Q90312020"}, {"imagem": "J. S. Oliveira (1) - 1-20710-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. S. Oliveira", "qid": "Q90311985"}, {"imagem": "Lucas Corr\u00eaa e Jos\u00e9 de Arimat\u00e9ia Corr\u00eaa (1) - 1-20873-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Lucas Corr\u00eaa e Jos\u00e9 de Arimat\u00e9ia Corr\u00eaa", "qid": "Q90312053"}, {"imagem": "Dr. Moraes (Tio-Av\u00f4 de M\u00e1rio de Andrade) (1) - 1-21014-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Moraes (Tio-Av\u00f4 de M\u00e1rio de Andrade)", "qid": "Q90312057"}, {"imagem": "Fotografia oferecida por Manoel Pereira Cassiano, Manoel Pereira Cassiano Cavalcante e Herculino Pereira Cavalcante, a Theodoro Dias de Carvalho, em sinal de amizade e gratid\u00e3o (1) - 1-21239-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Fotografia oferecida por Manoel Pereira Cassiano, Manoel Pereira Cassiano Cavalcante e Herculino Pereira Cavalcante, a Theodoro Dias de Carvalho, em sinal de amizade e gratid\u00e3o", "qid": "Q90312059"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20874-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (90)", "qid": "Q90312056"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21346-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (98)", "qid": "Q90313326"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20439-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (107)", "qid": "Q90325401"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20567-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (108)", "qid": "Q90325410"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21152-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (110)", "qid": "Q90325430"}, {"imagem": "J. Hugo debayle (1) - 1-21206-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. Hugo debayle", "qid": "Q90325456"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20473-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (112)", "qid": "Q90325497"}, {"imagem": "Grupo de Homens (1) - 1-20701-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Grupo de Homens (7)", "qid": "Q90325501"}, {"imagem": "Ant\u00f4nio Quirino Sim\u00f5es (1) - 1-20390-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Ant\u00f4nio Quirino Sim\u00f5es", "qid": "Q90325537"}, {"imagem": "Luc\u00eddio Quirino Sim\u00f5es (1) - 1-20391-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Luc\u00eddio Quirino Sim\u00f5es", "qid": "Q90325543"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20548-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (115)", "qid": "Q90325565"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-21162-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (9)", "qid": "Q90325617"}, {"imagem": "Carlos H. Lobo Morsing (1) - 1-21163-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Carlos H. Lobo Morsing", "qid": "Q90325622"}, {"imagem": "Homem e Crian\u00e7a An\u00f4nimos (1) - 1-21277-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem e Crian\u00e7a An\u00f4nimos (2)", "qid": "Q90325653"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21360-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (116)", "qid": "Q90325673"}, {"imagem": "Joaquim de Moraes Barros (1) - 1-20668-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Joaquim de Moraes Barros (1)", "qid": "Q90325687"}, {"imagem": "Alberto Moraes (1) - 1-20847-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Alberto Moraes", "qid": "Q90325746"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21284-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (124)", "qid": "Q90325775"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20810-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (126)", "qid": "Q90325787"}, {"imagem": "Apparicio J. Serpa (1) - 1-20522-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Apparicio J. Serpa", "qid": "Q90325910"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-21109-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (11)", "qid": "Q90326129"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20557-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (129)", "qid": "Q90326146"}, {"imagem": "Omar Sim\u00f5es Magro (1) - 1-21355-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Omar Sim\u00f5es Magro", "qid": "Q90326652"}, {"imagem": "Pedro A. Fons\u00eaca (1) - 1-21145-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pedro A. Fons\u00eaca (1)", "qid": "Q90326780"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20757-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (139)", "qid": "Q90327132"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1)0 - 1-20809-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (140)", "qid": "Q90327183"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1)1 - 1-20848-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (141)", "qid": "Q90327202"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20980-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (142)", "qid": "Q90327226"}, {"imagem": "Dr. Herman Burchard e Ana Maria de Moraes Barros (1) - 1-21161-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Herman Burchard e Ana Maria de Moraes Barros", "qid": "Q90327349"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20411-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (145)", "qid": "Q90327398"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20413-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (147)", "qid": "Q90327407"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20414-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (148)", "qid": "Q90327416"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20450-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (150)", "qid": "Q90327442"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20477-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (151)", "qid": "Q90327467"}, {"imagem": "Giovanni Luti (1) - 1-20525-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Giovanni Luti", "qid": "Q90327515"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20533-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (152)", "qid": "Q90327536"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-20608-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (14)", "qid": "Q90327556"}, {"imagem": "Dr. Francisco Jos\u00e9 Monteiro J\u00fanior e Joana Augusta de Melo Rosa, sua Esposa (1) - 1-20691-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Francisco Jos\u00e9 Monteiro J\u00fanior e Joana Augusta de Melo Rosa, sua Esposa", "qid": "Q90327560"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20704-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (153)", "qid": "Q90327565"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20782-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (157)", "qid": "Q90327624"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20785-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (158)", "qid": "Q90327640"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20885-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (162)", "qid": "Q90327684"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20972-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (166)", "qid": "Q90327884"}, {"imagem": "Laurindo Marcondes dos Santos (1) - 1-20992-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Laurindo Marcondes dos Santos", "qid": "Q90327905"}, {"imagem": "Padre Haroldo de Tracy de Camargo do Prado dauntre (1) - 1-20988-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Padre Haroldo de Tracy de Camargo do Prado dauntre", "qid": "Q90327891"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21021-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (169)", "qid": "Q90327978"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21037-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (171)", "qid": "Q90328018"}, {"imagem": "Jo\u00e3o de Moraes (1) - 1-21159-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jo\u00e3o de Moraes", "qid": "Q90328075"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20930-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (109)", "qid": "Q90328117"}, {"imagem": "Virg\u00edlio Marcondes Guimar\u00e3es (1) - 1-20936-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Virg\u00edlio Marcondes Guimar\u00e3es", "qid": "Q90328124"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20472-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (111)", "qid": "Q90328201"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-20802-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (8)", "qid": "Q90328298"}, {"imagem": "J. F. Pestana (1) - 1-21358-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. F. Pestana", "qid": "Q90328424"}, {"imagem": "Theodoro e Maricota (1) - 1-21287-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Theodoro e Maricota", "qid": "Q90328415"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21354-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (125)", "qid": "Q90328595"}, {"imagem": "Joaquim de Moraes Barros (1) - 1-20618-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Joaquim de Moraes Barros (2)", "qid": "Q90329185"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20812-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (134)", "qid": "Q90329218"}, {"imagem": "A. de Moraes Sarmento (1) - 1-20754-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "A. de Moraes Sarmento", "qid": "Q90329438"}, {"imagem": "Casal e Filhas An\u00f4nimos (1) - 1-20978-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal e Filhas An\u00f4nimos", "qid": "Q90329540"}, {"imagem": "Felix Vieira C\u00f4rtes (1) - 1-20398-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Felix Vieira C\u00f4rtes", "qid": "Q90329749"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20412-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (146)", "qid": "Q90329768"}, {"imagem": "Pereira de Castro (1) - 1-20478-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Pereira de Castro", "qid": "Q90329778"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20705-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (154)", "qid": "Q90329834"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20750-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (156)", "qid": "Q90329891"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-20805-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (15)", "qid": "Q90329924"}, {"imagem": "Ismael Norberto de Meirelles Freire (1) - 1-20987-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Ismael Norberto de Meirelles Freire", "qid": "Q90330066"}, {"imagem": "Lamartine Santos (1) - 1-21244-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Lamartine Santos", "qid": "Q90330319"}, {"imagem": "J. V. Bueno (1) - 1-21278-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J. V. Bueno (1)", "qid": "Q90330485"}, {"imagem": "Homem Anonimo (122), Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (122)", "qid": "Q90330561"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20629-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (123)", "qid": "Q90330580"}, {"imagem": "Dr. Manoel Corr\u00eaa Dias (1) - 1-20869-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Manoel Corr\u00eaa Dias", "qid": "Q90330681"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21129-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (130)", "qid": "Q90330886"}, {"imagem": "Machado de Oliveira (1) - 1-20466-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Machado de Oliveira", "qid": "Q90331314"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20762-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (133)", "qid": "Q90331450"}, {"imagem": "Silvio Vaz de Arruda (1) - 1-20872-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Silvio Vaz de Arruda", "qid": "Q90331498"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-20410-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (13)", "qid": "Q90332433"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20826-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (161)", "qid": "Q90332587"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21000-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (167)", "qid": "Q90332725"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21035-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (170)", "qid": "Q90332768"}, {"imagem": "Manoel Jos\u00e9 Ribeiro de Magalh\u00e3es e Sr\u00aa com Menina (1) - 1-21167-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Jos\u00e9 Ribeiro de Magalh\u00e3es e Sr\u00aa com Menina", "qid": "Q90332838"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20702-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (113)", "qid": "Q90333052"}, {"imagem": "Antonio Lapa (1) - 1-21276-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Antonio Lapa", "qid": "Q90333148"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20619-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (132)", "qid": "Q90333234"}, {"imagem": "Vicente Almeida (1) - 1-20539-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Vicente Almeida", "qid": "Q90333229"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20456-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (138)", "qid": "Q90333271"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21020-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (168)", "qid": "Q90333335"}, {"imagem": "J.T.M. (1) - 1-21160-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "J.T.M.", "qid": "Q90334437"}, {"imagem": "Lafayette Chaves ? (1) - 1-21231-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Lafayette Chaves ?", "qid": "Q90334431"}, {"imagem": "Hermenegilda Carolina da Silva e Esposo (1) - 1-20418-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Hermenegilda Carolina da Silva e Esposo", "qid": "Q90334465"}, {"imagem": "M\u00facio Pompeu do Amaral (1) - 1-21330-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "M\u00facio Pompeu do Amaral", "qid": "Q90334455"}, {"imagem": "Casal An\u00f4nimo (1) - 1-20640-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal An\u00f4nimo (12)", "qid": "Q90334538"}, {"imagem": "Prudente Jos\u00e9 de Morais Barros (Presidente da Rep\u00fablica) (1) - 1-21171-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Prudente Jos\u00e9 de Morais Barros (Presidente da Rep\u00fablica) (1)", "qid": "Q90334719"}, {"imagem": "Rodrigues Brito (1) - 1-21174-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Rodrigues Brito", "qid": "Q90334722"}, {"imagem": "Ministro Urbano Marcondes de Moura (1) - 1-21182-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Ministro Urbano Marcondes de Moura (2)", "qid": "Q90334723"}, {"imagem": "Casal e Filha An\u00f4nimos (1) - 1-21193-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Casal e Filha An\u00f4nimos", "qid": "Q90334728"}, {"imagem": "Almirante Cust\u00f3dio de Mello (1) - 1-21297-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Almirante Cust\u00f3dio de Mello", "qid": "Q90334746"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21314-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (175)", "qid": "Q90334747"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20817-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (179)", "qid": "Q90335054"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21177-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (180)", "qid": "Q90335068"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21178-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (181)", "qid": "Q90335074"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20433-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (183)", "qid": "Q90335200"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20434-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (184)", "qid": "Q90335214"}, {"imagem": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (1) - 1-20955-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (5)", "qid": "Q90335425"}, {"imagem": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (1) - 1-20956-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (6)", "qid": "Q90335442"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21122-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (193)", "qid": "Q90335541"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21357-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (194)", "qid": "Q90335627"}, {"imagem": "Francisco Bicudo de Melo (1) - 1-20941-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Francisco Bicudo de Melo", "qid": "Q90336014"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20563-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (196)", "qid": "Q90336067"}, {"imagem": "Silvio Sim\u00f5es Pinto (1) - 1-20773-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Silvio Sim\u00f5es Pinto", "qid": "Q90336140"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20841-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (197)", "qid": "Q90336176"}, {"imagem": "Antonio de Moraes Barros (1) - 1-20681-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Antonio de Moraes Barros", "qid": "Q90336329"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20683-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (200)", "qid": "Q90336356"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20684-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (201)", "qid": "Q90336379"}, {"imagem": "Manoel Corr\u00eaa Dias (1) - 1-20859-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Corr\u00eaa Dias (2)", "qid": "Q90336717"}, {"imagem": "Manoel Corr\u00eaa Dias (1) - 1-20868-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Corr\u00eaa Dias (3)", "qid": "Q90336730"}, {"imagem": "Jorge de Moraes Barros (1) - 1-20994-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Jorge de Moraes Barros", "qid": "Q90336750"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21079-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (204)", "qid": "Q90336782"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21080-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (205)", "qid": "Q90336800"}, {"imagem": "Dr. Paulo de Moraes Barros e Elisa Ferraz de Sales (1) - 1-21081-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Paulo de Moraes Barros e Elisa Ferraz de Sales", "qid": "Q90336819"}, {"imagem": "Dr. Ot\u00e1vio Mendes, Elisa de Moraes Barros, Maria In\u00eas Mendes e S\u00edlvia Mendes (1) - 1-21091-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Ot\u00e1vio Mendes, Elisa de Moraes Barros, Maria In\u00eas Mendes e S\u00edlvia Mendes", "qid": "Q90336961"}, {"imagem": "Dr. Ot\u00e1vio Mendes, Elisa de Moraes Barros, Maria In\u00eas Mendes e S\u00edlvia de Moraes Mendes (1) - 1-21092-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Dr. Ot\u00e1vio Mendes, Elisa de Moraes Barros, Maria In\u00eas Mendes e S\u00edlvia de Moraes Mendes", "qid": "Q90336979"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21097-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (209)", "qid": "Q90337070"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21106-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (211)", "qid": "Q90337273"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-21242-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (212)", "qid": "Q90337418"}, {"imagem": "Manoel Jos\u00e9 da Silva Villela (1) - 1-21220-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Manoel Jos\u00e9 da Silva Villela", "qid": "Q90338319"}, {"imagem": "Capit\u00e3o Jos\u00e9 Francisco Guimar\u00e3es Fran\u00e7a (1) - 1-21777-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Capit\u00e3o Jos\u00e9 Francisco Guimar\u00e3es Fran\u00e7a", "qid": "Q90340093"}, {"imagem": "Joaquim Ferreira de Camargo Andrade (Bar\u00e3o de Ibitinga) (1) - 1-20564-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Joaquim Ferreira de Camargo Andrade (Bar\u00e3o de Ibitinga)", "qid": "Q90340417"}, {"imagem": "Homem An\u00f4nimo com Cachorro (1) - 1-21197-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem An\u00f4nimo com Cachorro", "qid": "Q90340523"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20435-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (185)", "qid": "Q90340635"}, {"imagem": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (1) - 1-20954-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Paulo Jos\u00e9 de Moraes Barros (4)", "qid": "Q90340771"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20399-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (192)", "qid": "Q90340867"}, {"imagem": "Homem Anonimo (1) - 1-20680-0000-0000, Acervo do Museu Paulista da USP.jpg", "label": "Homem Anonimo (199)", "qid": "Q90341564"}],
        callback: function(data, pagination) {
            // template method of yourself
            var html = simpleTemplating(data);
            $("#demo").html(html);
        }
    });

    function simpleTemplating(data) {
        var html = '<ul>';
        $.each(data, function(index, item){
            html += '<li>'+ item.imagem + item.label + item.qid +'</li>';
        });
        html += '</ul>';
        return html;
    }

</script>
</body>
</html>